\chapter*{Einleitung}\thispagestyle{fancy}\markboth{Einleitung}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Einleitung}

Die Firma Belectric GmbH wurde im 2001 gegründet und hat sein Standort im Kolitzheim. Seit dem hat über 1,5 GWp Solarleistung weltweit installiert. Sie wurde somit eine Weltmarktführer in den Bereich Installation von Freiflächensolarkraftwerken. Es werden neue und innovative Technologien bei der Installation umgesetzt. Weltweit sind über 1600 beschäftigte Menschen, die in Bereichen von Wartung und Anlagebau bis zu Forschen und Entwickeln beim Belectric arbeiten. 
Die Firma Adensis GmbH, mit dem Standort im Dresden, gehört zu den Entwicklungs- und Forschungsgruppen der Belectric GmbH. Sie wurde im 2006 gegründet und seit dem betreibt ein Forschungszentrum für den Gebiet Photovoltaik. Über 70 Mitarbeitern sind in den Bereichen Elektrotechnik, Maschinenbau, Physik und Chemie angestellt. Einen größeren Teil der Mitarbeiter bilden Studenten und ehemalige Studenten.  Zu den Aufgabenfeldern der Adensis GmbH gehört Durchführen von Testen und Analysen, Entwicklung neuer Technologien und Produkte sowie Kraftwerksbau. Meine 20-Wochige Praktikum wurde in den Abteilung Kraftwerkstechnik der Firma Adensis absolviert. 
Das Pflichtpraktikum war auf zwei Hauptthemen geteilt. Im Oktober habe ich mich mit einen Batterie-Management-System, der im Adensis entwickelt war,  beschäftigt. Meine Aufgabe war einen Algorithmus für die B&R Steuerung entwickeln sollen. 
Ab November war ich mit Visualisierung von gesendeten Daten aus einer Kraftwerksanlage beschäftigt. Das soll mittels einer Website, mit jeweiligen Grafischen Mitteln realisiert werden.